\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ulem}
\usetikzlibrary{positioning,shapes.multipart,shapes,arrows.meta}

\title{Compte Rendu Semaine 9}
\author{Groupe H}
\date{\today}

\begin{document}

\tikzset{
  entity/.style={
    draw,
    rectangle split,
    rectangle split parts=2,
    rectangle split part fill={blue!20,white},
    minimum width=2.5cm,
    text width=2cm,
    align=left
  },
  relationship/.style={
    ellipse,
    draw,
    text centered,
    fill=blue!10!white
  }
}

\maketitle

\abstract{
  Ce compte rendu a pour objectif de résumer l'avancée du travail durant la neuvième semaine sur le projet de programmation <<Générateur de rébus>>.
}


\section{Introduction}
  Durant cette semaine, nous avons terminé le comparatif entre les différents moyens de récupérer des image, terminé la base de tests de l'algorithme et effectué quelques légères modifications sur notre algorithme.

\section{Comparatif des méthodes de récupération d'images}
  Voici ci-dessous un tableau comparatif des différentes méthodes de récupération d'images testées. Les méthodes de web scrapping sont précédées de <<W.S.>> et les renseignements manquants sont notés <<N/A>>. Concernant la précision de ces méthodes, des tests ont été réalisés sur des notebooks Jupyter Python, avec plusieurs mots différents. Ce que nous appelons <<précision>> est la faculté pour une image a être pertinente pour le mot qu'elle se veut représenter, ou en d'autres termes, <<est-ce qu'on pense à ce mot quand on voit cette image ?>>.
  
\begin{figure}[h]
\center
\begin{tabular}{l|l|l|l|l|l|l|l|l}
  Méthode & Libre & Limite & Temps & Français & Images & Précision & Taille & Illustr.\\
  \hline
  API Pixabay & Oui & 100r/m & 0.4s & Oui & 2.7M & 7/10 & Grande & Oui\\
  API Unsplash & Oui & 50r/h & 0.4s & Non & 4.9M & 5/10 & Grande & Non\\
  API OpenAI & Oui & 0.016\$/r & 5.0s & Non & $\infty$ & 7/10 & Moyenne & Oui\\
  API Google & Oui & 100r/j & 0.5s & Oui & 10Md & 7/10 & Grande & Oui\\
  API Pexels & Oui & 200r/h & 0.4s & Oui & N/A & 7/10 & Grande & Non\\
  W.S. Google & Non & $\infty$ & 0.5s & Oui & 10Md & 9/10 & Petite & Oui\\
  W.S. Wikimedia & Oui & $\infty$ & 1.0s & Oui & 91M & 8/10 & Moyenne & Non\\
\end{tabular}
\caption{Tableau comparatif des méthodes}
\end{figure}

  Comme nous pouvons le remarquer, il n'y a pas de méthode qui se démarque totalement des autres. Nous allons donc énumérer les différents avantages et inconvénients de chaque méthode.
  
\subsection{API Pixabay}
  L'API Pixabay propose des recherches en français, une bonne quantité d'images libres, de grande taille et avec une précision correcte. Sa limite de requête est excellente. De plus, elle est la seule a posséder un mode <<illustration>> permettant d'obtenir des dessins plutôt que des photos, ce qui est un avantage pour les rébus, mais ce mode réduit la précision.
  
\subsection{API Unsplash}
  L'API Unsplash propose de nombreuses grandes images libres, mais ne propose pas de recherche en français, elle est donc très peu précise. Pour résoudre ce problème, il faudrait traduire la requête en anglais, mais cela impliquerait d'utiliser une méthode supplémentaire pour la traduction. De plus, elle a une grande limite de requêtes par heure et n'a pas de mode <<illustration>>.
  
\subsection{API OpenAI}
  L'API OpenAI de génération d'images génère une infinité d'images libres, et on peut éventuellement préciser l'entrée de texte pour obtenir une illustration. En revanche, elle ne prend pas en charge les requêtes en français et elle est payante malgré l'essai gratuit qui limite le nombre de recherche (0.016\$ par image 256x256 et 50 requêtes par minutes). De plus, la génération prend un certain temps. Nous noterons aussi que cette API est la seule qui propose une image au format Byte64 plutôt qu'un simple lien, ce qui pourrait poser problème pour le stockage de ces images.
  
\subsection{API Google Custom Search}
  L'API Google Custom Search permet de rechercher des images avec une très bonne précision sur Google Images, qui propose une énorme quantité d'images. Il est possible de préciser la requête pour obtenir des illustrations. Un filtre par images libres est possible, mais moins précis. L'API ne permet que 100 requêtes par jour, ce qui est très peu par rapport aux autres méthodes.
  
\subsection{API Pexels}
  L'API Pexels propose une performance similaires à Pixabay, offrant des grandes images libres dans un temps court et une recherche en français, mais ne possède pas l'option <<illustration>>. Le nombre d'images dans la base de Pexels n'est indiqué nulle part.
  
\subsection{Web scrapping Google Image}
  Le web scrapping sur Google Image permet une recherche en français très précise et propose une large collection d'images sans limite de requêtes. On peut aussi préciser la requête afin d'obtenir une illustration plutôt qu'une photo. En revanche, les images sont petites car il s'agit de miniatures de site (<<thumbnails>>), et elles ne sont pas souvent libres.
  
\subsection{Web scrapping Wikimedia Commons}
  Le web scrapping sur Wikimedia Commons est plutôt précis, propose un très grand nombre d'images libres de taille moyenne et une recherche en français dans un temps raisonnable. Il n'est en revanche pas possible de rechercher des illustrations : en effet, en précisant la requête avec un mot en plus (<<illustration>> ou <<dessin>>) les résultats perdent toute cohérence avec le mot original.
  
\subsection{Autres méthodes notables}
  Nous pouvons également noter que nous n'avons pas trouvé d'API permettant de faire une recherche par image sur Wikimedia Commons : en effet, l'API proposée par Wikimedia ne permet que la recherche de pages Wikipédia et l'accès aux médias contenus dans ces pages. Malheureusement, tous les mots n'ont pas une page Wikipédia, donc cette méthode n'était pas fiable.

\subsection{Notre choix}
  Au vu des résultats de cette comparaison, nous avons choisi d'utiliser le web scrapping de Wikimedia Commons pour récupérer nos images car il s'agit de la méthode avec la meilleure précision proposant des images libres, avec environ 8 <<bonnes>> images sur 10. Nous ferons tout d'abord une première salve de web scrapping pour tous les mots, puis nous supprimerons à la main les <<mauvaise>> images. Ensuite, nous utiliserons l'API Pixabay pour compléter le remplissage des images supprimées.

\newpage

\section{Tests sur l'algorithme}
  Nous avons collecté 96 rébus sur lesquels nous avons lancé notre algorithme pour voir son efficacité. Nous avons d'abord choisi d'utiliser une très grosse base de données, composée des mots utilisés dans le Scrabble, c'est-à-dire environ 3000 mots plus ou moins pertinent pour des rébus. En lançant uniquement l'algorithme syllabique, nous avons obtenu un résultat de 73/96 générations de rébus réussites, en 107 secondes. En lançant les algorithmes syllabique et phonétique ensembles (s'il n'y a pas de solution en syllabique, alors le phonétique est lancé), nous avons réussi à obtenir 90/96 générations réussites en 2021 secondes (33 minutes).
  
  Nous pouvons en conclure que le résultat est plus satisfaisant lors du second test. Nous noterons que la raison pour laquelle tous les tests ne sont pas passés est due à une phrase d'entrée trop longue, qui tourne trop longtemps. L'utilisation de l'algorithme phonétique avec l'algorithme syllabique est plus efficace que l'utilisation de l'algorithme syllabique seul, mais coûte plus de temps.

  Suite à ces tests, nous avons décidé de lancer les tests sur notre base de données adaptée pour les rébus, contenant actuellement 1132 mots. Nous avons réalisé ces tests sur la version finale de l'algorithme de génération de rébus (syllabique puis phonétique). Avec cette base de données, nous avons obtenu 54/96 générations de rébus réussites, en 110 secondes. Nous remarquons que le résultat est beaucoup moins satisfaisant que précédemment. En effet, cela est dû à la base de données, qui est plus petite. En analysant les résultats, nous avons observé des petites erreurs au niveau du phonétiseur, ce qui enlève de la précision.

\section{Légères modifications sur l'algorithme}
  En addition aux tests, nous avons réglé le problème d'indice au niveau de l'algorithme phonétique. Nous avons également instauré une limite de temps pour l'algorithme phonétique qui retourne <<None>> si aucune solution n'est trouvé au bout de 30 secondes (ce temps a été déterminé selon les résultats des tests réalisés). Nous avons également optimisé l'algorithme pour qu'il soit moins coûteux que précédemment.

\end{document}